疫情何時受控？專家：未來十四日仍然是關鍵

【有線新聞】大家都想問疫情何時受控？專家說，4月1日前個案沒有急升，可以說先過了一關，代表3月19日前沒有接受檢疫的人沒有引發社區大爆發，但未來兩星期仍然是關鍵。
短短一個月多了590宗確診，超過七成與外地輸入有關，再看近三天個案，九成是19日，即實施強制檢疫後發病。專家指這些都是預計之內，若未來兩日沒大規模爆發，可以說先過了一關。
中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示：「去到四月一日，19日前回港、不需作家居檢疫的人士如果要發病已經發病了，當然他們亦將病毒帶入社區，去到四月中，如果數字沒再上升，開始回落，代表疫情開始受控；但相反如果社區繼續出現不明來歷、找不到源頭的群組，便令人擔心。」他說現時不明源頭約有六個群組。
另一專家袁國勇指，近期如酒吧爆發，都是與大家鬆懈，未有做好追蹤有關。袁國勇表示：「現時開始有少少進入失控狀態，香港測試數目很低，於是在社區輕微病症根本沒有測試到，以致我們沒法很快切斷傳播鏈，即使診斷病症，追蹤也做得很慢，不夠時間做。如果我們再做不好，我們變了意大利北部般。」
最近三日，百多宗確診個案中已經有30多個病人沒病徵，專家說要保持社交距離以及個人衞生，才可以防止隱形傳播。

得啦屌

永續十四日

未來十四天 好似聽左兩個月

未來的365日十分關鍵

點解到左呢刻班專家都係唔肯講封關先有可能受控

行山就快到理論，就快到就快到就快到，不知不覺行左100公里。

30年後，呀仔，未來14日係關鍵

留名睇考場爆發

總之就N+14啦

因為政治不正確，係連登仔先當佢地神咁拜，其實全部都係共狗

封關一早毫無意義

如果我中咗，香港應該無未來

永續14日

兩大醫學院

永遠的十四日

可防可控
有險可守
武肺未死

涼宮春日的憂鬱
漫無止境的十四日

永遠14日 繼續等落去
HUNTER X HUNTER結局話咁快就有

因為而家先封真係已經冇用
你睇最黎返黎呢批九成以上 係拎香港身分證
冇可能唔比佢地返黎

除左全港停市，強硬限制市民留家，諗唔到可以點樣搞得掂。

袁國勇而家計個Model仲Assume死亡率係1.4。
但你睇意、西，就個知 1.4% 只係醫療系統未崩潰前既數字。一崩左 就直衝10%。

十四天又十四天

信國家

十四天的光陰 不算悲劇收場

又14日

同武統台灣一樣，次次都就快了，咁就過咗幾廿年

好煩呀屌 又14日

問問終南山會得到答案

14日=唔樂觀
次次十四日都爆獲勁

我睇到標題個下已經笑左出聲

講到流浮山刀手出現都未完14日

突破時間理論

Now(t)+14, t=now()

未來十四日講咗幾耐

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

14日又14日 成年都黎

未來365日是關鍵

封關口 絕無意義

未來就係而家

其實到而家已經唔係封唔封關問題。除非連香港人都唔比翻嚟香港，如果唔係都只會一直有輸入個案。

而家係明知有本地傳染都斬唔斷個傳染鏈。唔加大個每日檢測量同全港停擺，跟本就唔會斬斷個傳播鏈。

年初二講到宜家都仲係未來十四日仍然是關鍵

十四日完又十四日

漫無止境的十四天

其實有咩好笑

只要一直有班確疹者返香港
真係要永續14或以上

入黎就係為咗睇呢張

無限期14日

好似啲執笠清貨大減價咁由細執到大到依家都未執

呢篇新聞同兩個月前post既無咩分別

索性話未來14年算啦

十四日又十四日
半年都黎啦

十四日後：未來14日仍然是關鍵

留名睇疫情去到7月都未完

每日都講14日重新計過

究竟仲有幾多個14日

未來14日聽左兩個月
光復香港係咪14日就得?

你封關嘅意思係連香港人返香港都唔俾？強制隔離14日似係make sense d

匯控何時見底? 專家：未來四十蚊仍是關鍵。

因為不斷有人破處，所以果14日要由新破處果日重計

慘

T+14

過到今年先算啦

諗起戒j post 永遠都係day1

14日又14日

終南山:未來十四日仍然是關鍵

未來十四日仍然是關鍵

我中咗一定入D尿彈

屌你老母 索性全香港停撚左佢14日啦 日日都話14日

咁等法 流浮山刀手都落到黎啦

2月個時開始講14天都諗到有而家既一日

入黎睇呢張

封關 唔俾啲留學撚外遊撚返

無限個關鍵14日

十四x10起碼

唔封關， 14 x 14

欠債14日後有錢還

1月開始聽

只要不斷都仲有人 哪怕只係一個感染
都要再多十四日

講左好耐

我睇哂成篇都搵唔到到底係邊個專家講14日

衛生署係迷雲黨

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

金馬倫道CD鋪

香港呢個月三百幾宗外遊

玩撚完啦

未來十四日的十四日仍然是關鍵

=today()+14
唔洗專家，excel搞掂

遲d變未來十四年

14 days later
14 weeks later

四月都黎

轉個灣就到

所謂專家同財演有咩分別
升就話升 跌就話跌

我二月頭已經聽緊

去到暑假應該會繼續聽到

關鍵常數=14日

同石油一樣，話幾多年內無晒，結果用極都仲有

聽咗9000幾次

唔好意思借個位入嚟幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

雲爺爺做左防疫專家

聽撚左幾個月

又老實講 守住每一日都真係好緊要
武漢肺炎個疫情真係無了期
危機感永續14先可以笑到最後

呀...4月都來緊啦

挑戰雲加48小時

永續未來14日

K11 有店員確診。28號先開始無返工。
大家唔好再周圍走。

食屎啦專家

每日都係未來的十四日

同阿仙奴轉會最後48小時一樣

咁我都係專家

應該係要直接專車送去檢疫中心 俾佢地自己返屋企就算啲人唔周圍走都有2個鐘同社區接觸 屋企人又可以俾佢地傳染再傳出去